大家部機已經收到5G未？

仲未有 土瓜灣區

用咩機？

沙中線應該好快有
咩都最近設計 要upgrade應該好易搞

望係咁望

利申 半個鐘前已經同C記屌緊

大埔L

出多d 旺角 尖沙咀 銅鑼灣 金鐘
4間d operator都初期都係舖呢d旺區

大埔有衛星天線
果區唔用得3.5Ghz

所有公司都係今日開？

update左部機fw未？
同埋張sim本身係咪支援volte?

cmhk hkt 3 yes

smt not sure

Update 左

沙中線應該係即時就有
沙中線係csl第一條有5G覆蓋嘅黨鐵線路

火車站樓上⋯

朋友住馬鞍山都收唔到

到依加都係得4G

舊墟果果邊見到有人話有

都要睇佢附近咁啱有冇5G基站覆蓋到

黨鐵樓上都無垃圾

都係垃圾火車站樓上

黨鐵先難搞

垃圾 C記又水鳩我

慘

S20 u 有無4.9

唔知有無錯
佢有寫mmwave 但應該無嘅
所以not sure

但*** hk網又無講有咩頻

原來有個特別版有mmwave

但應該都無4.9

始終大埔3.5禁區 有d難搞

5G會點

第一階段要市區

全係s20港台版都冇mmwave

將軍澳有冇?
btw有冇人知3台現有客戶升5G要加幾$

等白老鼠試下然後禾地食花生

smartone 都係4月1
但啲coverage就

3台覆蓋係點架

你唔識唔好講好唔好，無mmWave根本係NSA階段就唔可以叫5G手機

其實今日起四大台，都係用特地點先收到5G訊號嘅方式提供5G。唔知係咪先用26/28Ghz先呢？

假5G都咁興奮 等多兩三年不得了

即係好似平時用免費WiFi嗰種5G體驗

唯一一間唔用華為，算係咁。 其他全部用華為

和記冇26 28 4.9，只有3.5

數記冇4.9

其他就有齊26 28 3.5 4.9

如果冇記錯的話

其實可以租

csl同支移 一樣有3.3 3.5 4.9 26/28
smt 3.3 3.5 26/28
3hk 3.3 3.5

更新咗都係收唔到5g

4G可以平了

要有5G手機先

其實平咗好耐

都話好係免費WiFi咁，去特定地點用5G啦

度度都有衛星
依家d衛星。一有5g
即刻干擾 避免唔到
好易解決。
隻鑊換粒防干擾LNB

成班白老鼠

3得2個有咩影響 入唔到屋？

反而會冇乜反應 睇下連登核彈放左幾萬粒 到有真核彈果彈 啲人反而話係咁架啦

但禁左就係禁左
無3.5G

勉強入到屋 但3擺明無心機做啦
得兩條頻.....
而且大埔個d區真係永世收唔到5g

屯門smt
dllm

pioneer

Smt都未開始搞5g

#40話smt都係4月1

3.5 4.9
全香港operator都4月1開始可以發射啦
政府規定
但你射唔射就你自己問題
聽聞smt未開始起站

左二幪頭入閘

等下nr2100&4.9

新界呢兩個荒山野嶺地區整5G做乜鳩
荃灣沙田反而唔整

第一批比錢用5G=on9
起碼三年後技術先成熟

巴打好似識d野
Btw 3無4.9

其實一般情況係唔係用唔著5G? 除咗download大file之外
平時4G睇片打機上網已經好快，幾乎係秒load，好難想像5G有幾快

不過我諗5G出咗之後，APP市場慢慢有好多新breakthrough配合，會用得晒5G個速度，等如當年3G上4G一樣

戴祖儀

淨係黃埔收得好

我公司係hkt
仲要我有份舖
忙撚到仆街

無睇user name 以為係上面話用csl收唔到果個巴打

喊出黎

慢慢

csl個網站更新左 出左覆蓋範圍
顯示大埔嘅覆蓋包括美豐花園，富善花園，翠怡花園，
太和中心，太和邨一帶

如果收到嘅話上面係咪有5g show出嚟?

3台用2100嚟做結界位
mmwave就有排都未得住啦

S20好似唔支援mmwave
另外3台似係冇咩心想做好5G（起碼現階段睇唔出）
大埔馬鞍山一帶 用唔到3.5
我估3台都係靠條2100 reframe行5G 但佢段2100就算開盡都係得15MHz
條nr2100 速度就唔洗期望架啦 但pingtime都仲可以有望低過15ms

iPhone有5G就大家都會用5G

傻西

屯門呢啲大西北點會有第一水

屌report實況都要俾人話傻閪

仲要smt冇公布過4月1可以用到5G

鋪好晒
全港99.9%地方都收到先黎sell我5g啦

2018 香港4g覆蓋率都係得90%

巴打有冇link? 搵唔到

撳了解5G 就睇到覆蓋部分

3HK真係好少頻譜...
佢條2100已經比左10Mhz 比4g....
想比幾多比5g???唔通cut到4g就5mhz 3g踢去900mhz?

部機收到，個plan收唔到

我估計佢係大埔馬鞍山等3.5嘅禁區範圍 就開盡NR2100 15MHz
其他地區應該未會咁快轉
3仔而家條2100 係上年都已經轉左行15MHz B1 4G
大部分地區已經將個3G踢左落去行900頻
個14.8MHz頻寬連埋前後嘅guard band拎埋黎開盡15MHz B1 4G

見到喇 唔該

馬鞍山又話收唔到5G，咁CSL係馬鞍山既5G行緊咩頻？

我見網站公布嘅覆蓋範圍 馬鞍山暫時只限新港城一帶

唔係話咩衛星影響咩用唔到5G咩

新港城個頭好似有PCCW機樓，可能個度整出來先

唔一定得機樓先可以set基站
衛星係影響到3.5
所以大埔馬鞍山一帶 暫時應該係得4.9同NR2100 NR1800覆蓋

應該暫時只有2100

ching,我whatsapp send message同photo比你接收唔到? thx...

人地都冇話有 未話出
唔係傻西係咩

私人原因 電話號碼已轉

其實依家有咩機可以收5G?

申：全屋apple 嘢

叔叔叔s20 系列
未上市嘅sony x1ii
同一大堆中國機

有冇埋5G 啲頻譜分配睇？

上面張圖咪有

3300 , 3500 同 4900?
有冇 28/29 ghz

26/28 csl 支移 數碼通都分到400MHz
3HK放棄申請
剩低仲有400MHz ofca遲下會再分配埋

26/28 比人做speedtest同高人流既例如紅館開演唱會咁就有用

26-28ghz未用得?

唔係 而係覆蓋範圍太細 暫時應該只限旺區室內/商場先有覆蓋

咁依家行緊嘅5G係用3.5ghz,定係26-28ghz?

好奇問下
其實鋪商業區麻煩啲定係鋪住宅區麻煩啲

講咗咁耐, 竟然 log 得入 5G 嘅人一個都冇

係喎

戶外接收到 大機會係3.5或者4.9
3.3 室內覆蓋
26/28 用係繁忙地段覆蓋 多數係商場㗎啦

要鋪=要做嘢=麻煩

真心唔知
擺天台天線即係揾業主傾
商業區就講錢
住宅區即係揾法團傾
um

3.5同nr 2100最多
mmwave 就鋪左都唔知咩手機有
sony x1ii pro都未出
*** s20 mmwave版好似無引入
中國機唔熟

咁其實都係講錢

法團痴線佬唔一定講錢架

不過我都唔知
都係以前聽番來

聽過啲法團係噉話輻射原因唔畀架嘛

都係呢d架啦
但最少商廈唔會先啦

S20 Ultra有mmwave

19 *** 香港個網咩都唔寫
尋晚又有巴打話無引入

中移動會唔會攪笑左d, 要申請左個plan, 先見到覆蓋範圍

呃錢既屌

咁快有撚用咩

S20係咪要叫4G機啊？成日話佢無mmWave，無mmWave NSA階段真係可以叫5G手機？？？

其實5G就好似免費WiFi咁
要去特定地點咁樣先用到
係屋企都係用返4G

3HK個Coverage仲少過CSL

咁佢有3.5嘅
outdoor 都係主力3.5架啦

用咗3.5GHz的話，今日普遍地區都收到啦
你收唔收到？

我有份鋪
我講收到收唔到有意思嗎

垃圾台
可能怕比人知道覆蓋麻麻

今日4G訊號一時收爆一時一格

陰謀論 ：4G開始有料到

有冇人可以share

已用5g：0人

利申收唔到

第六頁仲未有人收到5G

冇升5g plan都見到5g icon
咩事

5g距離短，住得高都未必有

空心定實心 icon?

2個都見到

咩台？
實心既時候試下測下速

升級左4G限速無耐

5G＝邪惡反人類技術
5G主要作為商業用途
5G價錢4G速度（現階段無論5G速度有多快 日後所分享得到的 都只係30m-40m而已）
敢肯定的是身處越高位置就難收到5G

去到下年先有望全面覆蓋即係遲過中國移動一年喎

3 仔未試過咁唔積極投嘢, 似係想賣盤

個盤唔做靚，搵邊個買？
最少投資5G起建多啲做好啲，至少先吸引到買家

3HK點會距離短？ 佢用3.5Ghz，無理由短，依家一開波好係幾個台主力用2600&2800Ghz咁，mmWave就真係短，似用免費WiFi咁樣

第啲生意就係
如果 3 仔落重注去投頻譜, 中短期條數唔會靚, 如果係中短期想賣盤, 比你仲會博命投?!!

大陸公司on99咁都去買就有可能，業績又唔標青，邊有公司肯買？

流動網絡有戰略性意義, 唔你諗咁簡單

香港有乜戰略價值？ 如果香港獨立或者就有啲價值。唔係依家我諗唔到

要買5g手機

你了解吓點解中移動要收購 PEOPLES, 點解香港政府要做場大龍鳳將 3G 頻譜洗牌, 半賣半送咁比中移動(香港)? 由 PEOPLES 時代最雞頻譜, 演變到中移動(香港)差不多係最靚頻譜?

咩年代？ 當年4G未有前收購就有啲用。依家無乜前景啦

咁簽咗佢個plan啲人咪仆街

啱啱睇到件廢中試CSL 5G測速，天星碼頭一帶，得一個位跑到600Mbps，其餘多數先跑得3xx 2xxMbps 4.5G都有時都跑到300M

所有舊合約都會繼續履行, 有乜問題?

問題係 4.5G 多數係得 2x ~ 3xM

補番幅截圖先

原來係咁 咁城哥拿拿聲賣盤都好喎

等SA階段先上5G

如果係聯通呢?

走起創科發展最尖端嘅科學園竟然冇
香港搞科研

正常用緊5g都會受其他因數跳到4G 但顯示依然係5G
所以4G跳到5G有咩出奇 ？但依然係用緊4G
只不過顯示5G

真係估都估唔到，今次5G開台似乎中移動覆蓋同其他台比較係唔錯，今日油尖旺坐巴士、港島坐電車沿途好多時候都係5G （用緊S20）

只不過速度一般，測速70~130Mbps左右
張圖係佢website嘅5G網絡覆蓋地圖

我喺上一個post share咗出嚟

去便利店門口咪收到囉

4.5G都係呢類速度，但將你5G月費

但收

測速速度一般，不過用落去反應明顯快過4G好多，所以感覺都係快咗唔少

但係4.5G呢個價已經可以無限任用，5G真係速度快啲100GB都幾快用完，1次測速燒1.xGbps data一次。同樣睇一條片5G用快好多。我寧願慢少少呢個價錢無限用
仲有你依家少人用延時先接近0，一開始多人用5G好難想像跌到有丈21M都無

得呢個速度 似係NR2100嘅覆蓋
如果係靠reframe舊有嘅4G頻段轉行5G 呢個覆蓋真係冇咩意思

可唔可以 speedtest睇吓5G 個latency幾多?

因為就係有科研衛星公司
無計

因為無人用5G d resource serve你幾丁友

7-10ms左右啦

啱啱係屋企做嘅

Latency低左
同埋成段nr2100都係你地5g友用
一部機ser幾條友
實爽

其實支移都幾醒目
3G走去租csl
然後就騰空返自己條2100出黎行5G

間間都會做2100 refarm

講真 仲有邊個用3g
volte喇
無嘅 咪用900 射番個2g比佢講電話

但支移而家係仲未有900
而且之前先將2100轉咗行4G
而家再轉行5G
佢呢盤數都幾識計 又可以繼續有3G服務
又可以用盡條自家2100

2100呢壇嘢 總知好複雜

用過3 smt 都接收過佢地條2100 15MHz嘅4G

張家輝.gif

9ms

最大問題啲非行機多數用唔到volte

operator:遊客用2g都夠

我諗keep 3G好過2G 900而家都用緊嚟做3G
Smartone直情block晒2G機唔比用network

唔同operator唔同做法啦
但都係讓條2100出來

睇上去唔錯，期待未來2年後真正5G
不過中移動就算啦，狗也不屌

是撚但啦反正都走唔甩

其實有無師兄收到3台5g

有

十倍速度好撚威呀
Ping係17ms

你咩位收到架

屌呀 早知轉中移動
你睇下3 5g速度

會展

我喺佢對面馬路都收唔到一定要入去先有？

5g係咁㗎啦

我4G都快過你喎ching

好撚後悔 唔怪得知3星有個功能畀人揀熄5g
個速度個ping咁撚樣 我真係當收唔到5g算

係囉 4g 新站都幾百Mbps

室外未見過有5G

你睇幾無骨氣支那移動都爭住含

3咪話左未有室外

中伏

走開啦你 你班友手機台恩怨咪燒埋我嗰疊
呢個速度同冇5g冇分別 連做替代品嘅資格都冇

係 你預下年啦

好在佢個4g無再限速

而家只可以咁安慰自己

想見下5g logo都無機會

我直頭熄左5g 當睇唔到
啲錢我當捐俾誠哥 冇下次

有排捐

原本4.5g 都百幾
一出5g
4.5g自動變慢

唉 好撚心痛
有時唔係話唔想支持下非中資 但係佢老母做到成舊屎咁 點支持呀
5g慢撚過人地4g
4g慢撚過人地3g
貼錢買難受 同含淚投泛民白頭佬楊死屍一樣 投撚完佢都係黎個關鍵缺席

Ping都係冇低到

等多d傻仔俾錢up 5G，4G自然就會快

都幾心痛 咬

到時4g會變慢架啦 當網絡運營商開善堂咩？

都無申請

到時整到4g 變慢啦
迫你上5G

用隻腳諗下都知3個5g唔掂喇

屌 諗住最多穿牆弱啲者

我懷疑我上左個假5g
1010

27

唔好Run咁多，啲Data好快完

睇唔透 local左我去大埔
但目前人在旺角

我都想用得晒
低速5g用唔晒d data

CSL除咗識賣廣告話自己幾勁幾勁之外，實際網絡完全係冇質素

當年CSL出3G已經係咁，人哋台覆蓋咗1/3個香港，佢就得銅鑼灣、中環有就話出3G，根本大部分時間係EDGE

之後就4G，為咗隱藏自己初期網絡覆蓋太差就同HTC partner出部機係唔會出收緊3G定4G，淨係識出"D" (Data)

到今時今日話自己1Gbps 4G，成日load空氣，中環假期、放工時間室外都上唔到網咁滯

我對CSL 5G完全冇信心，期待年中SmarTone 5G會真係出係點

（利申：用緊1010 4G就快約滿、SmarTone 4G、CMHK 5G仲有1年約）

信左數據
佢d頻譜好多
所以揀左佢 無揀3hk
smartone要等年中

agger, 現階段5G 真係吸引力唔大，一般情況下用部多CA嘅4G 機都已經好夠快，同埋依家啲5G 機嘅續航力似乎仍然一般

最搞笑就係佢marketing，乜都前面加個尊貴就變成好過人哋（尊貴5G+尊貴手機+尊貴酒精搓手液）
實際網絡差、客戶服務又差（因為HKT系出名跑數壓力超大）

頻譜係多 但係客更多 負荷好大

邊度試

3就未鋪室外
SMT未著
CSL 得油尖旺 CWB 中環 灣仔
CMHK 中資

係咪5G 2Mbps

好似有得揀咁
但其實根本無得揀

CMhk咁大AREA 應該好多都係Refarm
實際有幾多係行3.5 都無講

csl就算少 都講左 油尖旺 cwb 中環 灣仔

其實香港呢個市場高樓大廈咁多，都應該要靠refarm，好似LTE 2600我冇見過部機收好耐
3.5Ghz穿牆應該更差...

rubbish

垃圾LTE支移仲快過你

呢行做落先知比Marketing呃左好多嘢

收唔到2600 其實唔入engine mode 唔睇唔會知
如果因為慢而話收唔到2600 又係另一個問題

果部機係HTC Velocity，當年CSL 啱啱有4G 果陣，得新界真係收到4G一去到市區得返3.5G 速度

此post 已完

年底再討論啦

其實係架
以前3/4g果陣初期都係咁

屌 垃圾3 5g都好過你
有對比就發現誠哥原來都唔差

算啦 做野位置收到5G當贏左
至少叫做有得用到
唔洗等佢地慢慢鋪網

3原來都有室外coverage

乜嘢地方

5G 開台 CSL、3香港、中移動各區表現如何？全港首個 5G 大比拼！Samsung Galaxy S20 Ultra 5G>

cwb

3.5GHz 支移嘅頻寬多csl 10MHz
但支移大部分地方都唔夠csl快 pingtime更加輸比csl
csl 無論速度定ping time都好過垃圾支移

3好似樣樣都最垃圾

嗰陣4g重誇張

依家4G download speed都唔一定有30~40MBps

啱啱喺屋企再試下測速，用Service Mode check咗，收緊LTE band 7 + NR n78

尋日去爬吓5G fb po，見到有個台仔講話samsungS20啲機右上5G signal icon有兩種，一種白框黑字5G係LTE訊號假5G顯示，一種就真係5G顯示 白線框黑底白色5G 顯示。片視面睇到LTE認號，其他片我有印象見過另一種顯示。

剛生效在家試一下

點解要用支移呢

因為只係想試下，本身無轉台

n78都係咁慢……
收得好差

LTE 同 5G 可以做到 CA?

聽講要update software先用到5G

收收皮先啦用支移

唔係CA，初期NSA 5G係需要用LTE signal作為control，然後用5G NR傳輸數據，所以部機會同時收緊LTE + 5G signal

我都係知道少少only，有比較熟嘅歡迎補充/修正

講到嚟呢到都未收到

21mb限速plan

中環

我記得個陣用iphone 5S 開左4G 會勁食電 所以長開3G
宜加5G 仲會唔會比用4G 食電d??

iPhone都未有5G，幾時食到電？

垃圾5G
有時連個SPEEDTEST都未做完就變左空心5G

又話可以千鳩幾Mbps既 過700已經偷笑

過千就唔係Mbps，係Gbps

過百就唔係cm，係m

港島東至北角都仲斷續收到5G，覆蓋算唔錯
太子速度比較快，旺角…好慢

雷聲大
雨點小？

佢idle 會落番4G

係呀, 同其他台比, csl 5G頻係比較多, 4.5G都係

奇景 紅磡黃埔

upload慢撚到....

5G不嬲upload不嬲都係慢，用upload拉過去download令到download個數靚仔啲

csl幾多地方收到呀, 尋日搭丁丁由cwb去中環都收到

4g仲快過5g
得啖笑

如果食到D 2x2mimo + full band 齊 其實4g都好快

右上角連住wifi?